<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="common_no">Nein</string>
    <string name="common_save_changes">Änderungen speichern</string>
    <string name="common_warning">Warnung</string>
    <string name="common_retry">Erneut versuchen</string>
    <string name="common_done">Erledigt</string>
    <string name="common_cancel">Abbrechen</string>
    <string name="common_accept">Akzeptieren</string>

    <string name="common_camera_denied_alert_title">Der Kamerazugriff wurde verweigert </string>
    <string name="common_camera_denied_alert_message">Sie haben keinen Zugang zur Kamera erteilt, bitte passen Sie Ihre Datenschutzeinstellungen an</string>
    <string name="common_camera_alert_button_settings">Einstellungen</string>
    <string name="home_welcome">Willkommen bei Tangem. Haben Sie eine dieser Karten?</string>
    <string name="home_welcome_back">Willkommen bei Tangem Tap. Scannen Sie Ihre Karten um zu starten.</string>
    <string name="home_button_yes">Ja! Bitte scannen</string>
    <string name="home_button_shop">Einkaufen</string>
    <string name="home_ready_title">Halten Sie die \ncard hinter dem \nphone bereit und scannen Sie sie.</string>
    <string name="home_button_tapin">Eintippen</string>
    <string name="home_button_scan">Karte scannen</string>
    <string name="wallet_button_scan">Scannen</string>
    <string name="wallet_button_send">Absenden</string>
    <string name="wallet_button_create_wallet">ein Wallet erstellen</string>
    <string name="wallet_title">Tangem Tap</string>
    <string name="wallet_choice_wallet_option_title">eine Walletoption wählen</string>
    <string name="wallet_balance_token_title">Token</string>
    <string name="wallet_balance_tokens_title">Tokens</string>
    <string name="wallet_balance_verified">Verifizierte Bilanz</string>
    <string name="wallet_balance_loading">Die Bilanz wird aufgeladen…</string>
    <string name="wallet_balance_blockchain_unreachable">Blockchain ist nicht erreichbar</string>
    <string name="wallet_error_no_account">Das Konto ist nicht erstellt</string>
    <string name="wallet_error_no_account_subtitle_format">%s+ %s aufladen um ein Konto zu erstellen</string>
    <string name="wallet_error_empty_card">Leere Karte</string>
    <string name="wallet_error_empty_card_subtitle">Erstellen Sie ein Wallet um die Tangem-Karte verwenden zu können</string>
    <string name="wallet_error_unsupported_blockchain">Diese Karte wird nicht unterstützt</string>
    <string name="wallet_error_unsupported_blockchain_subtitle">Ihre Tangem-Karte wurde für die Arbeit mit einer anderen App ausgestellt. Bitte sehen Sie sich den Namen und die Anleitung auf Ihrer Karte an und installieren Sie eine korrekte App</string>
    <string name="wallet_balance_tx_in_progress">Die Transaktion läuft…</string>
    <string name="wallet_pending_tx_sending">Senden\u0020</string>
    <string name="wallet_pending_tx_sending_address_format">an %s </string>
    <string name="wallet_pending_tx_receiving">Erhalten\u0020</string>
    <string name="wallet_pending_tx_receiving_address_format">von %s </string>
    <string name="wallet_address_button_explore">Adresse erkunden</string>
    <string name="wallet_address_button_create_payid">PayID erstellen</string>
    <string name="wallet_qr_title_format">%s Wallet</string>
    <string name="wallet_create_payid">PayID erstellen</string>
    <string name="wallet_create_payid_card_format">Karte: %s</string>
    <string name="wallet_create_payid_hint">PayID Name</string>
    <string name="wallet_create_payid_domain">$payid.tangem.com</string>
    <string name="wallet_create_payid_button_title">Erstellen</string>
    <string name="wallet_create_payid_info">PayID sind Ihre einzigartigen Identifikationsdaten wie Telefonnummer, E-Mail-Adresse oder ABN.</string>
    <string name="wallet_create_payid_success_message">Ihre PayID wurde erfolgreich erstellt und zum Clipboard kopiert</string>
    <string name="wallet_create_payid_error_message">Fehlerantwort beim Erstellen der ZahlungsID</string>
    <string name="wallet_create_payid_error_already_created">Diese PayID existiert bereits. Versuchen Sie mit einer anderen erneut.</string>
    <string name="send_destination_hint">Adresse oder PayID</string>
    <string name="send_title">Absenden</string>
    <string name="send_network_fee_title">Netzgebühr</string>
    <string name="send_amount_label">Betrag</string>
    <string name="send_fee_label">Gebühr</string>
    <string name="send_total_label">Gesamt</string>
    <string name="send_max_amount_label">Höchstbetrag</string>
    <string name="send_validation_invalid_address">Ungültige Adresse</string>
    <string name="send_validation_invalid_amount">Ungültiger Betrag</string>
    <string name="send_validation_amount_exceeds_balance">Der Betrag geht über die Bilanz hinaus</string>
    <string name="send_validation_invalid_total">Der Gesamtbetrag geht über die Bilanz hinaus</string>
    <string name="send_validation_invalid_fee">Die Gebühr geht über die Bilanz hinaus</string>
    <string name="send_fee_picker_low">Niedrig</string>
    <string name="send_fee_picker_normal">Normal</string>
    <string name="send_fee_picker_priority">Priorität</string>
    <string name="send_fee_include_description">inkl. Gebühr</string>
    <string name="send_total_subtitle_format">%s %s wird gesendet</string>
    <string name="send_total_subtitle_fiat_format">≈ %s (inkl. Gebühr: %s)</string>
    <string name="send_total_subtitle_asset_format">%s %s und %s %s werden gesendet</string>
    <string name="send_balance_subtitle_format">Bilanz: %s %s</string>
    <string name="send_transaction_success">Die Transaktion wurde erfolgreich signiert und an den Blockchain-Knoten gesendet. Die Walletbilanz wird aktualisiert</string>
    <string name="details_title">Details</string>
    <string name="details_row_title_cid">KartenID</string>
    <string name="details_row_title_issuer">Emittent</string>
    <string name="details_row_title_signed_hashes">Signiert</string>
    <string name="details_row_subtitle_signed_hashes_format">%s Hasch</string>
    <string name="details_row_title_currency">App Währung</string>
    <string name="details_section_title_settings">Einstellungen</string>
    <string name="details_section_title_card">Karte</string>
    <string name="details_row_title_validate">Karte validieren</string>
    <string name="details_row_title_manage_security">Sicherheit verwalteny</string>
    <string name="details_row_title_erase_wallet">Wallet löschen</string>
    <string name="details_erase_wallet_warning">Dieser Vorgang ist irriversibel. Wenn jemand nach dem Löschen des Wallets Geld überweist, können Sie es nicht mehr abheben.</string>
    <string name="details_security_management_warning">Sollten Sie den Code verloren haben, haben Sie keinen Zugriff auf die Karte. Sie können Ihren Code nicht wiederherstellen und nicht ändern, wenn Sie ihn verlieren.</string>
    <string name="details_manage_security_title">Sicherheit verwalten</string>
    <string name="details_manage_security_long_tap">Langes Tippen</string>
    <string name="details_manage_security_long_tap_description">Dieser Mechanismus schützt vor Annäherungsangriffen auf eine Karte. Es wird eine Verzögerung zwischen dem Empfang und der Ausführung eines Befehls erzwungen. Nach der ersten signierten Transaktion wird dieses Telefon mit der Karte verknüpft und die Transaktionen werden sofort signiert</string>
    <string name="details_manage_security_passcode">Passcode</string>
    <string name="details_manage_security_passcode_description">Bevor Sie einen Befehl ausführen, der eine Änderung des Kartenstatus zur Folge hat, müssen Sie den Passcode eingeben.</string>
    <string name="details_manage_security_access_code">Zugangscode</string>
    <string name="details_manage_security_access_code_description">Sie müssen den richtigen Zugangscode eingeben, bevor Sie die Karte scannen.</string>
    <string name="alert_old_device_this_card">Sie können NFC-Probleme mit einigen iPhone 7/7+ während der Extraktion haben</string>
    <string name="alert_card_signed_transactions">Warnung: Diese Karte wurde früher bereits aufgeladen und Transaktionen wurden damit signiert. Ziehen Sie eine sofortige Auszahlung aller Beträge in Betracht, wenn Sie diese Karte von einer nicht vertrauenswürdigen Quelle erhalten haben.</string>

    <string name="alert_unsupported_card">Diese Karte ist für die Zusammenarbeit mit Tangem Tap nicht geeignet</string>
    <string name="alert_developer_card">Die von Ihnen gescannte Karte ist eine Entwicklungskarte. Akzeptieren Sie sie nicht als Zahlungsmittel</string>
    <string name="alert_old_card">Die vor September 2019 ausgestellten Karten können mit iPhone momentan nicht extrahiert werden. Wir arbeiten eng mit Apple zusammen, damit es in den nächsten Versionen von iOS möglich wäre.</string>
    <string name="initial_message_sign_header">Tippen um zu signieren</string>
    <string name="initial_message_sign_body">Scannen Sie die Karte mit Ihrem Handy wie oben gezeigt</string>
    <string name="initial_message_purge_wallet_body">Tippen Sie um das Wallet zu löschen</string>
    <string name="initial_message_create_wallet_body">Tippen Sie um ein Wallet zu erstellen</string>
    <string name="initial_message_change_access_code_body">Tippen Sie um den Zugangscode zu ändern</string>
    <string name="initial_message_change_passcode_body">Tippen Sie um den Passcode zu ändern</string>
    <string name="payid_service_error_loading">Ungültige ZahlungsID</string>


    <string name="disclaimer_text">
RECHTLICHER HAFTUNGSAUSSCHLUSS
\n\n1.Tangem Tap App (Software)
 
\n\nDie Software ist nur für die Verwendung mit Tangem hardware Wallets (Karten) über NFC-Schnittstelle geeignet. Die Software:
 
\n\na.	generieret, speichert, überträgt KEINE privaten (geheimen) kryptografischen Schlüssel für Blockchain- Wallets mit digitalen Assets, einschließlich Kryptowährung, und hat KEINEN Zugriff darauf.
\n\nb.	generieret, speichert, überträgt KEINE geheimen Schlüssel, Passwörter, Passphrasen, Wiederherstellungssätze, die verwendet werden können, um private (geheime) Schlüssel in Blockchain- Wallets, die digitale Assets enthalten, wiederherzustellen oder zu kopieren, einschließlich Kryptowährung, und hat KEINEN Zugriff darauf.
\n\nc.	erbringt KEINE Wechsel-, Handels- und Investitionsdienstleistungen im Auftrag der Tangem AG.
 
 
\n\n2.	Risiken im Zusammenhang mit der Verwendung von Software
 
\n\nTangem haftet nicht für Verluste, Schäden oder Ansprüche aus den Ereignissen, die in den Geltungsbereich von folgenden fünf Kategorien fallen:
 
\n\na.	Fehler, die der Benutzer einer kryptowährungsbezogenen Software oder eines kryptowährungsbezogenen Services macht, z.B. vergessene Passwörter, an falsche Adressen gesendete Zahlungen und zufälliges Löschen von Blockchain-Wallets auf Karten.
\n\nb.	Probleme mit Software und/oder blockchain- oder kryptowährungsbezogener Software oder Services, z.B. beschädigte Dateien, falsch konstruierte Transaktionen, unsichere kryptografische Bibliotheken, Schadsoftware.
\n\nc.	Technische Ausfälle in der Hardware des Benutzers, einschließlich Karten, jeglicher kryptowährungsbezogener Software oder Services, z.B. Datenverlust infolge eines fehlerhaften oder beschädigten Speichers.
\n\nd.	Sicherheitsprobleme, die der Benutzer einer kryptowährungsbezogenen Software oder eines kryptowährungsbezogenen Services hat, z.B. unbefugter Zugriff auf Benutzer-Wallets und/oder -Konten.
\n\ne.	Handlungen oder Untätigkeit Dritter und/oder Vorkommnisse bei den Dritten, z.B. Insolvenz von Dienstleistungserbringern, Informationssicherheitsattacken bei den Dienstleistungserbringern und Betrug durch Dritte.
 

\n\n3.  Tradings- und Investitionsrisiken
 
\n\nBei jeder Kryptowährung oder einer anderen digitalen Assetwechsel-Transaktion besteht ein hohes Risiko. Jede Transaktion mit Währungen birgt Risiken, einschließlich, aber nicht beschränkt auf das Potenzial für sich ändernde wirtschaftliche Bedingungen, die den Preis oder die Liquidität einer Währung erheblich beeinflussen können. Investitionen in Kryptowährungsspekulationen können auch anfällig für starke Anstiege und Rückgänge sein, wenn die relevanten Marktwerte schwanken. Aus diesem Grund ist es bei Spekulationen auf solchen Märkten ratsam, nur das Risikokapital zu verwenden.
 

\n\n4. Risiken im Zusammenhang mit elektronischem Trading
 
\n\nBevor Sie Transaktionen über ein elektronisches System tätigen, sollten Sie die Regeln und Vorschriften der Börsen, die das System anbieten, und/oder die Instrumente, mit denen Sie handeln möchten, sorgfältig überprüfen. Der Online-Handel birgt ein dazugehörendes Risiko aufgrund der Systemreaktion und der Zugriffszeiten, die aufgrund der Marktbedingungen, der Systemleistung und anderer Faktoren variieren können. Sie sollten diese und andere Risiken vor dem Tradingsbeginn berücksichtigen.
 

\n\n5. Einhaltung der Steuerpflichten
 
\n\nDie Benutzer der Software müssen allein bestimmen, welche Steuern, wenn überhaupt, für Ihre Kryptowährungstransaktionen gelten. Die Eigentümer oder die Mitwirkenden an der Software sind für die Ermittlung der Steuern, die für Kryptowährungstransaktionen gelten, NICHT verantwortlich.
 

\n\n6. Garantieausschluss

\n\nDie Software wird „wie gesehen“ bereitgestellt, ohne jegliche Gewährleistung in Bezug auf die Software und/oder Inhalte, Daten, Materialien und/oder Services, die zur Software gehören.
 

\n\n7. Haftungsbeschränkung
 
\n\nSofern gesetzlich nichts anderes vorgesehen ist, haften die Eigentümer oder die Mitwirkenden an der Software in keinem Fall für Schäden jeglicher Art, einschließlich, aber nicht beschränkt auf Nutzungsausfall, entgangenen Gewinn oder Datenverlust, die aus der Verwendung der Software oder in Zusammenhang mit der jeglichen Verwendung der Software entstehen. Auf keine Weise sind die Eigentümer oder die Mitwirkenden an der Software für die von Ihnen im Vertrauen auf die Software vorgenommenen oder unterlassenen Handlungen, Entscheidungen oder sonstigen Verhaltensweisen verantwortlich.
 
 
\n\n8. Letzte Änderung
 
\n\nDieser Haftungsausschuss wurde am 1. Oktober 2020 zum letzten Mal geändert.

    </string>
    <string name="disclaimer_title">Nutzungsbedingungen</string>

    <string name="wallet_notification_no_internet">Keine Internetverbindung</string>
    <string name="send_error_no_target_account">Das Zielkonto ist nicht erstellt. Der abzusendende Betrag soll %1$s %2$s + Gebühr oder mehr sein</string>
    <string name="send_error_fee_request_failed">Erhalt der Gebühr fehlgeschlagen</string>

    <string name="send_error_unknown">Unbekannter Fehler</string>
    <string name="send_error_payid_verification_failed">Verifikation der PayID ist fehlgeschlagen</string>
    <string name="send_error_payid_unsupported_by_blockchain">PayID wird von der Blockchain nicht unterstützt</string>
    <string name="send_error_payid_not_registered">PayID ist nicht registriert</string>
    <string name="send_error_payid_request_failed">PayID-Anfrage ist fehlgeschlagen</string>

    <string name="send_error_address_same_as_wallet">Die Adresse stimmt mit der Adresse Ihrer Brieftasche überein</string>
    <string name="send_error_insufficient_balance">Nicht genug Geld</string>
    <string name="send_error_blockchain_internal">Interner Fehler der Blockchain</string>
    <string name="send_error_invalid_fee_value">Falsche Gebühr</string>
    <string name="send_error_dust_amount_format">Minimaler Betrag ist %s</string>
    <string name="send_error_dust_change">Restbestand zu klein</string>

    <string name="wallet_notification_address_copied">Die Adresse wurde erfolgreich kopiert</string>


    <string name="wallet_create_payid_empty">Zuerst geben Sie die gewünschte PayID ein</string>

    <string name="initial_message_scan_header">Legen Sie die Karte zum Scannen an</string>
    <string name="initial_message_tap_header">Legen Sie die Karte an</string>

    <string name="details_notification_erase_wallet_not_possible">Ihr Kontostand in dieser Brieftasche ist nicht Null, oder Sie haben unbestätigte Transaktionen. Es ist unmöglich die Funktion der Brieftasche zu löschen.</string>
    <string name="details_notification_security_option_already_active">Dies ist die derzeit aktive Wahl</string>

    <string name="xtz_withdrawal_message_warning">Damit Sie beim nächsten Aufladen Ihrer Brieftasche keine erhöhte Provision zahlen, soll der Betrag um %s XTZ reduziert werden</string>
    <string name="xtz_withdrawal_message_reduce">Um %s XTZ reduzieren</string>
    <string name="xtz_withdrawal_message_ignore">Nein, alles senden</string>

</resources>